［設計燃］5年以上經驗ge Designer入黎傾下

大家做左幾耐？做邊範設計？做到咩位？人工幾多？
想知一下近年出面ge風氣點樣，謝謝

先貼為敬：小弟第4年升做 senior, 第6年轉會升Design manager, 而家第8年再轉會，都係做Design manager, in-house,主做同marketing有關ge平面設計，exhibition design 都會做（識簡單3Ds Max)，人工35K, 5日,每日ot 1個鐘左右

可唔可以講下人工點跳法

簡直係人生目標
利申：做緊design 兩年

咁多年都係得35k
小ot已經好好

利申日日o兩粒

Degree 係咪must?

做左十年 轉工無數

都係designer position

lm

做design做死一間公司 有input咩

入行7000， 1年半升到9500
轉工12000，1年半升到13000
轉工升senior17000,2年內升到18000
轉工25000，2年內升到manager32000
轉工35000

In-house 好做好多，正常ot1-2小時係極限，agency 簡直人間地獄，日日o到11點最少，0300係平常事，但第日又要你準時返工，又無補假補水，而且晚上8:00走到可謂百年難得一遇，人工又少，但的確係儲portfolio 最佳地方，我覺得想係呢行發展一定要入agency做一陣練下

其實無咩睇，一般都係睇portfolio,我in人無睇人學歷，portfoilo靚就殺哂

每次轉工最好大膽叫價，唔好1，2000升咁上，最少5000以上，佢壓價又另一回事，而且轉工最好要求做比現職更高級的，否則人地會覺得你無料，加油

你已經WIN左

一直做in-house ,第5年了

樓主18k 變 25 係轉左外國公司？
點解跳得咁勁

其實senior個range好大，正常17-25左右，我18跳25係因為比freelance客叫我跳槽去幫手，咁叫得我跳槽緊係開盡佢啦，佢又肯比咪ok lor

果間其實係中國公司，有唔同國家分公司，我做左唔夠3個月升Manager,一共做左2年，因為經常要上強國，兼顧唔到家庭，所以最近轉工留港發展，我呢次轉工無開5000+，主要都係想轉返香港先，所以保守D開3000+先，以我所知Design manager可以4X K以上，再上就7X K到100K都有，果啲真係可遇不可求

BTW,有無其他巴打都分享下

［s]1年full time designer亂入

清讀design出身？
有冇讀master?
仲有冇熱誠？
係咪仲好中意靚野？
[/s]

差唔多3年design 狗留名，計埋double pay 都係得15K 個月

其實in house同agency 係咩
成日見人講但唔知係乜
定係某類型design 先有？

有design相關ge high dip同top up degree
無master
熱誠仲有ge, 我諗正確黎講係見到醜嘢會頂唔順，有強迫症咁

簡單講：
In house :公司內部設計，即係黎黎去去都幫自己公司做宣傳，產品等等
Agency:公司接客做，你係幫客人做設計，幫客做宣傳同產品等等，公司個角色有d 似中介，呢類公司最仆街，佢會就哂個客玩狗死班designer,無所不用其極，3日工作量會同客講即日攪點然後迫你ot死出黎，佢只會理客感受，只要客人想ge佢都會應承，絕對係練工勝地，燃燒生命ge地獄，我敢講你做1年可以有對等於in-house 2年以上ge 經驗

試下跳槽，呢行唔跳加唔多,同級都可以有10000+-

本身讀fashion 想入行

喱3年1年跳1次10k ->12k-> 15k，但跳得多驚比人話 jumpy ， 定依家開始留多幾年拎左 senior title 先？

仲有冇得再上

唔該曬你嘅解答
咁應該我果類型唔係
Interior 都無分而d

點解升咁少就轉工
其實一份工做夠約一兩年都唔算jumpy

變咗你問我答

因為d 公司過年都冇表示，第一間做一年好似冇左加人工喱回事咁

岩，做過1年 agency 地獄

中七個時開始入行 接graphic design freelance

之後邊讀HD邊pt教畫畫3k
之後做pt報紙 揾4-5k
上degree之後 做左兩個月pt手機game illustrator 8k
畢業第一份工做3D & VR game designer 15k, 今年第2年 升到18k

五天工作 得閒ot

都算有五年掛我諗

巴打邊到讀 灣仔？

最近成日心思思想揾d大既game公司做
不過香港好似無乜 要返大陸做

有無清係大陸做過？

偶像

8年先35k

室內設計 岩岩夠5年 senior designer
6天工作 無ot
20k 慘過狗

我通常會轉工時叫高一個title,你留喺公司等升唔係唔得，一黎可能要等上面走先有空缺，二黎你老大要好睇你先有機會，我自己就唔中意咁等，一feel到「太安穩」唔知幾時上到位就會諗跳槽

睇你想入咩類型ge design 啦，我接觸過fashion,
大陸公司一般要你非常認識ET,
外國就 Lectra v6/v7, 佢地話v6穩定過v7,
另外最好識AI, 唔好太皮毛，因為印花廠好多時要ai檔，PS就識正常野就得

一定有，其實主要都係人工升，職位應該都差唔多
因為唔同公司唔同叫法，其實都係同一樣野
例如：Design Manager=Design Director=Art Director=Art Manager=Creative Manager=Creative Director,
有D公司又會有senior 級ge Manager, 其實都係睇公司架構，我目前同對上份工ge Design manager都算係design team 職位最大

Interior應該算Agency, 除非你公司自己起完樓裝修黎賣

HD間野喺旺角

邊到

唔太建議，我對上一份喺大陸公司(唔係做game)，大部份大陸人好鬼蠢，我都唔知佢地點畢業，唔識AI都夠膽做graphic,PS又唔係好，當然有少數正常，但真係好少，我岩岩上去幾乎one man team做哂，攪左好耐train返佢地先正常返D,而且大陸文化口講口賠，真係要好小心

唔知汁鬼左定搬左，宜家間野唔同左名，喺麥花臣果邊

老實講，後生諗清楚先做依行，係香港做人成本太大，設計行業多數比唔到咩野你

Design新丁留名

壓力大？易唔易彼人炒

有壓力，上面要顧老闆感受，但又要好照顧班靚，佢地一唔聽話就等於玩死自己，你當然可以炒左佢，但咁樣做無人會服你，只會令下面更團結一齊反你，仲有班老闆好似唔知要時間先有質素咁，必要時要say no,當然要係為公司角度去諗然後say no,無理由個客budget 得5蚊叫你設計部飛天單車你都照去，當然你要好有技巧分析比老闆聽利弊，聽完佢想照做都無計，同埋我會盡量早D放人走，通常叫班靚收工時間前完成到某一進度比我，之後放佢走，我再refine 同埋尾咁，當然我係會預計到佢速度先啦，除非好趕，否則我唔會比靚OT,自己做過靚，好知做細ge咩心態，你點對人人點對你,當你做到班靚好聽你話果時，其實唔洗驚比人炒，但當然都有壓力啦

人工最盡40歲有幾多?

未到40預計唔到，不過呢行好睇際遇，遇到個老闆好buy 你ge 風格就肥肥，以我所知70K-100K以上都有

加油

Product 撚留個名

奉勸所有想搵錢嘅就唔好做設計 除非你唔係為錢
做2年都冇20k 就轉行啦 唔好嘥時間 做落去人工都唔會變得多

又唔stable
少數有$40k以上
有都大壓力
公司一有事就炒你先

依家就做緊fashion 但想做graphic嗰啲
唔知點儲protfolio好
ai,ps都有接觸開

做左10+以上
依家果間做左就8年
$30K頭
唔及樓主

得個爛鬼diploma
出去都驚搵唔到咁多

3年Graphic/Web Design
17k 唔洗OT 點睇?

要搵下freelance 先儲到，唔係做agency ge話個portfolio 難免有D單一，由其你想轉graphic,最好有朋友開鋪ge話主動D幫手整D野當儲portfolio

另外，要轉graphic ge話AI底一定要好堅

我覺得非常理想，加油

轉出去應該可以試叫40+wor, 你經驗夠殺唔洗睇你學歷啦

In house designer 做緊第五年,22k
主力做web designs, 熟HTML5, java script
不過有時D sales會接D 後期野返黎做
讀緊degree , 想轉做front end programmer

可唔可以講多啲點口講口賠？
係咪好似差不多先生？

做design跳板黎架姐
真係純靠design搵到錢既有幾多個
收多幾張卡片有時打下牙骹分分鐘仲多機會

嘩 心聲呀

我自己都覺得
屋企有番少少錢/有其他財源
做(entry level) design先會做得舒服啲

即係屋企空間夠大：
俾你做creative野

冇經濟負擔：
搵咁少都唔驚影響到屋企/其他野

自由咁生活：
係香港生活咁貴
你搵咁少 洗咁多 應該唔會剩好多
如果冇番少少錢 其實生活同坐監差唔多

讀緊PT Degree？

認真 你覺得自己有冇taste/ art sense?
私人IG/FB個啲係咪都好靚？

梳 我留左好多言
但真係好想問多點Ching ge意見
因為我每一日都諗緊quit同埋轉career path

我冇讀design
但讀緊u個陣有參加下啲活動設計下野
Part time做文員又幫公司整過啲
同埋有做design intern
full time graphic designer就做左一年半
夾夾埋埋，計埋工作量你當我做左2年啦

我而家真係對靚野冇興趣
完全冇動力整靚啲野
而且我覺得自己既taste其實好唔掂
IG fb 勁普通
好多唔係做design既朋友啲taste仲好過我
以前我覺得係要堅持
但而家我覺得以我咁既所謂art sense
又冇哂興趣
唔會行到好遠

如果當份工係工
咁不如揀份人工高啲既做？
但我唔知係咪好多designer都會遇到呢啲問題
同埋入左間幾好既公司
好似之後轉公司
人工有機會升好多

P.S. 我24歲

Sorry for being 1999

應承你ge好似花紅果啲會扮傻，一時叫你升班細ge,到你通知左班細會升佢/加人工，做好哂文書手續，佢又扮傻話呢樣果樣，攪到班細失望，一時話10萬budget,到叫佢比錢果陣又縮到得一萬，一時話請多幾個人，人唔怕多，到我見完人想請又話可以將工作分比現有員工做，唔洗清咁多，真係玩死

我朋友喺港台做公務員Designer做咗十幾年依家過50k ，我依家仲食緊屎

我覺得自己識分人地啲野靚唔靚，但自己落手做果陣又硬係唔太得心應手，當然叫做出得街，老闆都幾buy,但我又唔覺自己做得好靚，有時一年後睇一年前做過ge嘢真係會屌出黎，我ig fb 完全毫無風格，普通至極，完全唔似designer

我就從來無諗過轉行，我覺得自己真心中意做design，我感覺上design係最唔悶工種，我覺得你一開始做design果陣實有個原因，例如想做角色設計等等，可能你目前做果範唔係你中意ge,咁難免想轉行

如果你發覺你真係無興趣就轉行啦，art sense人人都唔同，我覺得無得點比，我以前做細有幾個art director 幾buy我，又試過個AD 乜都 ban我，真係好睇個人

無興趣喺呢行會好痛苦，可能做極都係senior, AD叫你點就點，無得自己input, 彷似代工機器，人工又唔多，越做越無興趣，惡性循環

果啲簡直絕世好工，超簡單易做，豪無壓力，等退休好地方

由其做到三十幾四十歲，如果去到一個高不成低不就，其實就真係好危

下面既靚仔係技術上肯定好過你，做老闆既可能養返一個大佬無問題，但2佬3佬就變雞肋囉，見到依D問題成日係依行出現，真係幾灰

自己做
上個月淨賺8萬4